.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--a--Antimagic-Field:

Поле антимагии (`Antimagic Field <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=14>`_) / Закл. 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :rare:`редкое`
- преграждение

**Обычай**: арканный, сакральный, оккультный

**Использование**: |д-3| жестовый, словесный, материальный

**Область**: 10-футовая эманация действующая на вас

**Продолжительность**: поддерживаемое вплоть до 1 минуты

.. versionchanged:: /errata-r2
	Заклинатель не может исключить себя из области этого заклинания.

----------

Вы отталкиваете всю магию из области заклинания, предотвращая действие заклинаний и другой магии.
Заклинания не могут проникнуть в эту область, магические предметы перестают функционировать в ней, и никто внутри не может произносить заклинания или использовать магические способности.
Точно так же заклинания, такие как :ref:`spell--d--Dispel-Magic`, не могут влиять на само поле, если только они не имеют более высокий уровень.
Магические эффекты возобновляются в тот момент, когда они выходят за пределы поля.
Например, луч, выпущенный с одной стороны поля, может быть нацелен на существо с другой стороны (если колдун и цель находятся вне поля).
Призванное существо исчезает, но появляется снова, если поле сдвинется или закончится.
Одетые (*invested*) магические предметы перестают функционировать, но они остаются одетыми и возобновляют работу, когда выходят из поля; повышение характеристики от наивысшего предмета не подавляется внутри поля.
Заклинания более высокого уровня, чем *поле антимагии*, преодолевают его эффекты и даже могут быть использованы существом внутри поля.

Поле нарушает только магию, так что *длинный меч +3* все еще работает как длинный меч.
Магически созданные существа (такие как големы), функционируют нормально внутри поля.





.. include:: /helpers/actions.rst